## ForEach, each

Сегодня мы с вами познакомимся с очень популярным методом forEach или each, как его обычно используют и посмотрим чем он отличается он нативного метода javascript each.


- Нативно forEach обычно используют так

```js
    [1,2].forEach(function (item) {
    console.log(item);
    });
```

допустим у нас есть массив из двух елементов и в forEach мы передаем функцию, в которой будет аргумент item. И выведем этот item.

Как мы видим, на экран вывелось 1 и 2. То есть мы в этой функции, которую мы передали в forEach получаем доступ к каждому елементу, тем самым проходя по циклу. Первым аргументом идет каждый елемент массива.

- Давайте напишем тоже самое с помощью each lodash.

```js
    _.each([1, 2], function (item) {
    console.log(item);
    });
```
Первым аргументом у нас идет массив, а вторым функция, внутри которой мы передаем этот же item. Если же мы выведем сдесь item, то мы увидим те же самые значения. Исключение составляет только то, что в нативном методе у нас вернулось undefined, а тут вернулся исходных массив. В чем же разница и зачем нам использовать lodash, если можно эту же функцию использовать нативно.

- Очень часто нам нужно пройти по обьекту, а не по массиву. И с нативным forEach это сделать нельзя.

- Например у нас есть обьект
```js
var a = {id: 1, name: "some name"}
```
- и мы хотим по нему пройти. Если мы попробуем

`a.forEach`
- то мы увидим, что такой функции нет, поскольку у обьекта нет функции forEach.

- В lodash же мы можем это сделать. Первым параметром передаем наш обьект, вторым параметром нашу функцию

```js
    _.each(a, function (item) {
    console.log(item);
    })
```
- то мы увидим, что у нас вывелись значения нашего обьекта. Так же мы видим, что в ответ нам вернулся наш обьект. 
- Если мы добавим вторым аргументом index и выведем его, то мы увидим, что нам вывелись ключи вместе с значениями.

```js
_.each(a, function (item, index) {
  console.log(item, index);
})
```
- То есть внутри в этой функции мы можем получить не только значения полей, но и ключи.


